<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Dimitry&#39;s Blog</title>
    <link>https://grebenyyk.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Dimitry&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Dimitry Grebenyuk</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 16:55:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://grebenyyk.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Imagine Dragons in Shenzhen</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/imagine-dragons-in-shenzhen/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 16:55:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/imagine-dragons-in-shenzhen/</guid>
      <description>Some photos from the event</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Does It Look Like Kazakhstan</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/does-it-look-like-kazakhstan/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 10:38:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/does-it-look-like-kazakhstan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phnom Penh</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/phnom-penh/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 10:32:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/phnom-penh/</guid>
      <description>Пномпень — один из самых самобытных городов, в которых я был: тут очень местечковая атмосфера небольшого города (хотя население — 2,5 миллиона и активно растёт), без какого-то примерно одинаково ощущаемого космополитизма в мегаполисах Юго-Восточной Азии — Бангкоке, Ханое, Джакарте, Маниле.
Если сравнивать с другими городами, как я это люблю постоянно делать, то сказал бы, что город похож на смесь Ханоя с Хулунбуиром, а на Алматы совсем не похож — даже удивительно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coffee in Shenzhen &amp; Hong Kong</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/coffee-sz-hk/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 15:42:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/coffee-sz-hk/</guid>
      <description>Shenzhen Геометки у шэньчжэньских заведений ведут на карты Baidu. Из других стран сайт может не открываться, но для материкового Китая лучше всего сразу установить приложение Baidu Maps на телефон. Эпл и Гугл карты позволят не потеряться, Эпл иногда даже поможет добраться из точки А в точку Б, но на остальное для чего бывают нужны карты надеяться не приходится.
星巴克臻选(深圳卓悦中心店) Адрес: 卓悦中心N139、N227号商铺 Это обычный Старбакс, на втором этаже удобно поработать за большим общим столом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coffee Tasting</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/coffee-tasting/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/coffee-tasting/</guid>
      <description>好运到咖啡士多 广东省深圳市福田区八卦一路619栋一层
哥伦比亚•希爪 【双重发酵日晒】Double fermentation, solar exposure. Columbia Sidra 风味：红色浆果、红樱桃、红布林、巧克力 豆种：希爪 烘焙：浅烘 light roast Drip bag The most unexpected and amazing coffee that i tried. I taste dry plum and cherry liquor, some nice fruit acidity, chocolate candies. Absolutely stunning.
哥斯达黎加•蓝色火山庄园 【厌氧日晒】Anaerobic solarization. Costa Rica, Volcàn Azul 风味：白葡萄酒、柑橘、红茶、菠萝、黑醋栗 豆种：ET-47 烘焙：极浅烘 ultra light roast V60 pour over Citrus, black tea, just a hint of pineapple. Felt a bit plain compared to the 双重发酵日晒 哥伦比亚•希爪.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scuba on Boracay</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/scuba-on-boracay/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 11:27:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/scuba-on-boracay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I spent a week on Boracay Island in the Philippines getting my Open Water Diver certification and doing some fun dives. Here are a few photo highlights:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sometimes</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/sometimes/sometimes/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/sometimes/sometimes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sometimes I am struck by a revelation that I now live on the shores of the Pacific.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Order Food in China Properly</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/order-in-china/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/order-in-china/</guid>
      <description>那你，那你，给我来一个那个什么吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Облучаем и обучаем</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/ml-pdf/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 17:13:54 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/ml-pdf/</guid>
      <description>Последние два месяца твиттер только и делает, что обсуждает искусственный интеллект, нейросети и большие языковые модели. Ажиотаж масштабнейший: Майкрософт за неделю прикрутил ChatGPT к поисковику Bing; акции Гугла упали из-за того, что чатбот Bard ошибся на презентации; ChatGPT пишет за студентов дипломы, за кодеров — код; кто-то говорит что это — наше будущее и надо ловить момент; кто-то переживает, что на работе их скоро заменит искусственный интеллект.
Химики и материаловеды тоже не стоят на месте и активно используют машинное обучение в своей практике.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>造拉令</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/caolaling/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 21:34:41 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/caolaling/</guid>
      <description>ЦАО, Лялин переулок. That&amp;rsquo;s it. That&amp;rsquo;s the post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gradients and Glitches</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/photoshop/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 21:41:53 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/photoshop/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manila Music</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/manila-music/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 20:59:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/manila-music/</guid>
      <description>&lt;p&gt;One of the few places on Earth where I truly felt a deep connection between the city and the music.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Juan de Salvamento</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/san-juan/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 09:09:49 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/san-juan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is a poem I found on a lamp post in the town of Ushuaia, Argentina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Albums that I will never write</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/albums/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 22:13:16 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/albums/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;I think those would make great album names, but unfortunately I don&amp;rsquo;t make music, so these are the names of the albums that I&amp;rsquo;ll never write:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trains</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/trains/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/trains/</guid>
      <description>Ну что написать, поезда разные бывают. На магнитной подушке, раздолбанные электрички в области, TGV Авиньон- Париж, фирменный поезд «Дружба» Омск-Караганда. Бывают еще поезда в Индии. Чтобы на них попасть, надо не поддаваться на провокации местных. Бывают поезда в Южной Африке, которые идут вдоль океана на самый юг, почти до мыса Доброй Надежды. В бесконечно рыжей пустыне Калахари бывает черная железная дорога, уходящая за выжженный горизонт, а бывают ли поезда я не знаю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russian Ark</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/russian-ark/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/russian-ark/</guid>
      <description>В начале 2019 я был в месячной командировке в университете Байройта в Германии. Так получилось, что место где я жил было далеко от университета и я каждое утро и каждый вечер шел пешком примерно минут 45-50 в одну сторону. При этом слушал постоянно подкасты, изредка аудиокниги. Есть такой подкаст, называется Heavyweight. Очень хороший, там в каждом выпуске свой герой, а сам подкаст про какие-то истории прошлого, и веселые и грустные, как получится.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Istanbul Pages</title>
      <link>https://grebenyyk.github.io/posts/istanbul-pages/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://grebenyyk.github.io/posts/istanbul-pages/</guid>
      <description>24 сентября 2020 Прилетел в Сабиху и за два часа добрался до центра. Обедал в сомнительной кальянной на террасе рядом с Сулеймание. Еда — ничто, вид — все, хотя мясо оказалось неплохим. Сегодня же решил дойти до Софии, пошел через Эминёню. Остановился на камнях посмотреть на Босфор под задумчивое низкое пение женщины с микрофоном. Сначала было просто хорошо, а потом она запела Sarı Gelin — считаю поездку удавшейся уже сегодня, о таком не мог даже мечтать.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
